消防副處長侮辱示威者「曱甴」竟獲放生 林卓廷感震驚：香港係咪荒謬到咁嘅程度？

作為部門第二把交椅的消防處副處長梁偉雄被揭於10月29日於一個內部講座中，多次以「曱甴」稱呼示威者，令不少前線人員反感，擔心消防聲譽毁於一旦。民主黨林卓廷因此去信公務員事務務局長羅智光投訴，批評梁偉雄發表煽動仇恨言論，肆意「物化」示威者，說法除令公眾震驚不安，亦嚴重違反公務員應有的操守紀律，要求政府嚴肅跟進及作出紀律調查。

早前有消防員因在個人Facebook上發表批評警方執法言論即遭到紀律調查，惟今次消防處做法明顯有異。林卓廷日前接獲消防處處長李建日回信，當中未稱會就梁偉雄的行為進行紀律調查，僅承認梁偉雄曾用「曱甴」稱呼「嚴重破壞法治和社會安寧，及罔顧法紀的暴徒」，而非一般示威人士，又稱同意用詞可能引起公眾一些疑慮，公眾觀感「並不最為理想」，該處將引以為鑑。

林卓廷對李建日不對梁偉雄作紀律調查深表震驚，認為梁偉雄作為公務員，出席消防處活動時發表連警方亦曾形容是「不恰當」的仇恨言論，做法不能接受，「最令我震驚，係佢（消防處處長）話呢啲言論係並不最為理想，咁即係話係理想、只係唔係最理想，有無搞錯？香港係咪荒謬到咁嘅程度？」

他又批評，據悉不少消防處前線和中層消防員在私人時間於fb私下發表質疑警方執法的言論後，即被消防處進行紀律調查，但梁偉雄公然散播仇恨言論後卻獲放生，「咁咪即係雙重標準？只許州官放火，不准百姓點燈？即係盲撐警方，就講乜都得？」，直斥特區政府帶頭用兩套標準辦事，不斷打壓異見，摧毀公務員政治中立的形象。

上梁不正下樑歪

哩個處長做左咁耐有咩建樹
將上一任處長攞既光環敗晒
記得上一任已經係處長都幫手入前線救火

香港愈來愈多廢人做高官

CLS

繼續一人一信去公務員事務局

上一任係大仆街

處長入火場係搞亂檔，啲濕尻圍撚住佢阻住正常人做嘢，我相信你地幻想到個情況

副處長可唔可以列入The Magnitsky Act

最好拉呢班垃圾消防高層落台就岩
咁多年黎救護資源都無加過 但需求年年上升 2018年計已經有超過80萬轉 人手並沒有增幅
消防處高層就好似現今政府咁樣視而不見 見而不理
繼續鞏固自己勢力（消防）
你班垃圾高層

召喚骨都人

Push

撞人交警都繼續開番車，有乜唔得？

咁撐黑警叫佢空降去黑警隊，做副警務處長囉，睇下班警甴歡唔歡迎佢啦 !

留名清算

理得佢黃定藍，佢做既野係救人同救火就得，唔會因為你係黃唔救你

黃到比人炒果啲仲計唔計數

推

上面呢個係骨都人黎

佢係官呀？未審先判
d消防屌人黑警夠係屌做錯事既警察啦

一樣要調查處罰！

C

我會幻想成好似doctor x入面，成班醫生做做下手術，院長突然入房，成班御意前御意後咁

其實都反映點解而家咁多私了，當政府一方點都唔會受罰，香港市民會方法自己解決

依家嘅香港，一句講哂
唔理你係邊個都好，總之你係企喺中共港共黑警嗰邊嘅話，你講啲咩做啲咩都唔會有事

全部連登仔都當你係狗 5毛 分化撚

所有野都記住
你班仆街睇住嚟

親政府講咩都得既啦

藍屍曱甴死全家。

唔夠料但又要被死命令用中國人咪出現大量擦鞋仔做高官既現象，奴才得勢終會引發宦官之禍

我覺得下樑好正氣

push

有咩方法可以令佢真正被處分？

所以要攬炒

痴線

掉轉黎講
年中幾多狗係考唔到消防先做狗
狗係考唔到消防嘅人嘅condom

要上庭先叫黃呀？
咁你上左未？

曱甴發現

其實班19官都仲未明係咁盲撐落去佢地自己攬炒得仲快過香港

香港人權及民主法案應要制裁呢啲人，
可能去北約國家都會入小房間。

其實已經唔係咩新聞，人唔紅底點做香港高官，所以大家先要抗爭

寫信去投訴呀

快d搞大佢

屌

消防高層畜牲 所有紀律部隊高層都係垃圾

有政府高層叫差佬做狗果陣啲員佐級又玻璃心

的確係咁樣的

佢地唔查咪叫ICAC查囉

兄弟睇嚟你誤會咗呢句意思

骨都人

依家啲垃圾都可以做高層 笑撚死

係啦，屌，升得快嗰啲都唔撚識救火嘅

cls

垃圾政府自己都玩雙重標準，所以有智慧同良心嘅市民又點會再信依個政府

骨都人你仲未被火燒死?

支那狗，不意外

垃圾

幻想到 thanks

處長撐佢 齊齊上榜啦

不理想呢樣野係咪已經可以入bingo list
所有野以後講不理想就得

恕我孤陋寡聞，我從未聽過警察轉去消防，消防轉去警察就聽得多!

你隻警甴識d野wo,不過個DO係未轉消防前係飛虎隊，咁都係籮底橙？